---
layout: lesson-simple-1
section: 2
name: Лице на кръг
---
## Преди часа

Избирам творец, който да постави зелените точки

## Въвличане

Здравейте творци архитекти.

Много от вас имаха зелени точки вчера, но не успяхме да проведем никакъв урок. Това означава, че никой от вас не е научил нещо ново по математика и нямаше как да поставя плюс на някого. Очаквам днес и следващите 4 дни да проведем урок, защото искам да ви науча на много нови неща по математика и да поставя много 6-ци.

## Преговор

Сега изучаваме окръжности и кръгове. Казано с лесни думи - колелета и гуми.

Избирам още двама души с които се хващаме на хоро. Другите броят крачките ни.

Преговаряме какво е диаметър и какво е обиколка.

- Спомняте ли си какво наричаме лице на фигура?
- Имаме едно магическо колело. Трябва да начертаем диаметъра и обиколката му на дъската. Кой пръв ще вдигне ръка, за да покаже как става това?
- Какво е диаметър? Какво е обиколка?
- За да преговорим това, което направихме вчера, ще използваме отново едно магическо колело и едно магическо въженце, но този път един от вас ще го направи на дъската. Хайде да видим кой ще вдигне пръв ръка ...
- Благодаря. Чудесно се справи!
- Хайде сега да видим колко пъти се нанася диаметъра в обиколката ... Кой пръв ще вдигне ръка да опита? Другите да внимават, защото трябва да го поправят ако сбърка.
- Как се нарича това число?
- Значи ако знаем диамеръра, а искаме да пресметнем обиколката, по колко трябва да умножим?

## Изследване

- Работите в отбори. Ще ви раздам по един лист с мрежа. Трябва да положите отгоре своето магическо колело, да запишете колко квадратчета е диаметъра на колелото и колко квадратчета е лицето му. После опитайте да откриете зависимост между двете. Как можем, ако знаем диаметъра, да пресметнем лицето?
- Проверка на разбирането

## Разясняване

## Изходен билет

- как можем по даден диаметър да пресметнем лицето?
